\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{lmodern}

\newcommand{\Name}{Jan Steinfeld}
\newcommand{\Strasse}{Stella--Klein--Löw--Weg 15}
\newcommand{\PLZ}{1020}
\newcommand{\Ort}{Wien}
\newcommand{\Land}{Austria}
\newcommand{\email}{jan.steinfeld@bmb.gv.at}
\newcommand{\Telefonnummer}{+43 1 533 62 14--4095}

\title{Datenschutzerklärung}
\author{\Name}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section*{1. Verantwortlicher}

Verantwortlicher für die Datenverarbeitung auf dieser Website ist:

\begin{itemize}
    \item Jan Steinfeld
    \item \Strasse,\quad\PLZ,\quad\Ort,\quad\Land
    \item \email
    \item \Telefonnummer
\end{itemize}

\section*{2. Erfassung und Speicherung personenbezogener Daten}

Beim Besuch unserer Website werden folgende Daten automatisch erfasst:

\begin{itemize}
    \item IP-Adresse des anfragenden Rechners
    \item Datum und Uhrzeit des Zugriffs
    \item Name und URL der abgerufenen Datei
    \item Website, von der aus der Zugriff erfolgt (Referrer-URL)
    \item Verwendeter Browser und ggf. das Betriebssystem Ihres Rechners
\end{itemize}

Diese Daten sind für uns technisch erforderlich, um Ihnen unsere Website anzuzeigen und die Stabilität und Sicherheit zu gewährleisten.

\section*{3. Verwendung von Cookies}

Unsere Website verwendet Cookies. Cookies sind kleine Textdateien, die auf Ihrem Endgerät gespeichert werden und durch welche uns bestimmte Informationen zufließen. Diese dienen dazu, unser Angebot nutzerfreundlicher, effektiver und sicherer zu machen.

Sie können die Installation der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; wir weisen jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall möglicherweise nicht sämtliche Funktionen dieser Website vollumfänglich nutzen können.

\section*{4. Rechte der betroffenen Person}

Sie haben das Recht:

\begin{itemize}
    \item gemäß Art. 15 DSGVO Auskunft über Ihre von uns verarbeiteten personenbezogenen Daten zu verlangen,
    \item gemäß Art. 16 DSGVO unverzüglich die Berichtigung unrichtiger oder Vervollständigung Ihrer bei uns gespeicherten personenbezogenen Daten zu verlangen,
    \item gemäß Art. 17 DSGVO die Löschung Ihrer bei uns gespeicherten personenbezogenen Daten zu verlangen,
    \item gemäß Art. 18 DSGVO die Einschränkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen,
    \item gemäß Art. 20 DSGVO Ihre personenbezogenen Daten, die Sie uns bereitgestellt haben, in einem strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten oder die Übermittlung an einen anderen Verantwortlichen zu verlangen,
    \item gemäß Art. 7 Abs. 3 DSGVO Ihre einmal erteilte Einwilligung jederzeit uns gegenüber zu widerrufen,
    \item gemäß Art. 77 DSGVO sich bei einer Aufsichtsbehörde zu beschweren.
\end{itemize}

\section*{5. Kontaktformular}

Wenn Sie uns per Kontaktformular Anfragen zukommen lassen, werden Ihre Angaben aus dem Anfrageformular inklusive der von Ihnen dort angegebenen Kontaktdaten zwecks Bearbeitung der Anfrage und für den Fall von Anschlussfragen bei uns gespeichert. Diese Daten geben wir nicht ohne Ihre Einwilligung weiter.

\section*{6. Änderungen dieser Datenschutzerklärung}

Wir behalten uns das Recht vor, diese Datenschutzerklärung jederzeit mit Wirkung für die Zukunft zu ändern. Eine jeweils aktuelle Version ist auf der Website verfügbar.

\section*{7. Kontakt}

Bei Fragen zur Erhebung, Verarbeitung oder Nutzung Ihrer personenbezogenen Daten, bei Auskünften, Berichtigung, Sperrung oder Löschung von Daten sowie Widerruf erteilter Einwilligungen wenden Sie sich bitte an:

\begin{itemize}
  \item Jan Steinfeld
  \item \Strasse,\quad\PLZ,\quad\Ort,\quad\Land
  \item \email
\end{itemize}


\end{document}
